樓價癲升 施永青：不需要所有人都買得起

港樓價有升無跌，中原集團主席施永青在《am730》專欄撰文指，社會上很多人買不起樓，「但樓宇並不需要社會上所有人都買得起」。

施永青以〈香港樓價 還可以再升嗎？〉為題，指香港是市場經濟，故政府不能實施限價政策，「只要買賣雙方你情我願，樓價升至甚麼水平，政府都不會左右」。他指在私人住宅市場，每年新供應為2萬個單位左右，但全港有250個家庭，只要有1%家庭買得起樓，就會供不應求。他又指若只容許用家買樓，必會破壞資本主義社會運作，「令擁有鈔票的價值大減，社會可能因而失去動力」。他又指若無投資者買樓收租，未有能力買樓人的人就無法解決居住問題。由於現時港樓價高企，他認為入市的投資者大都處於盈利狀態，故明年樓市仍由投資者主導，「樓價的升勢看來不易逆轉」。

最好拿拿聲破頂，個泡沬加速爆

我一直都撐樓價升到盡